# Расчет дальности планирования на разных режимах полета.
Расчет дальности производится по формуле:
![](/uploads/Aerodinamika-poleta-VS_24_raschet_dalnosti_formula.png)
где `h` — высота в метрах, `Vy` — скорость снижения в метрах, `V` — горизонтальная скорость в км/ч, `S` - дальность в метрах.

`Vy` и `V` берутся из графика поляры или `Указательница глиссад прямолинейного планирования`:
![](/uploads/Aerodinamika-poleta-VS_24_ukazatelnica_skorostey_planirovaniya.png)

так же см. [[25. Влияние ветра на дальность планирования.|Aerodinamika-poleta-VS_25]]